# koa

首先，我们创建一个目录hello-koa并作为工程目录用VS Code打开。然后，我们创建app.js，输入以下代码：
```
// 导入koa，和koa 1.x不同，在koa2中，我们导入的是一个class，因此用大写的Koa表示:
const Koa = require('koa');

// 创建一个Koa对象表示web app本身:
const app = new Koa();

// 对于任何请求，app将调用该异步函数处理请求：
app.use(async (ctx, next) => {
    await next();
    ctx.response.type = 'text/html';
    ctx.response.body = '<h1>Hello, koa2!</h1>';
});

// 在端口3000监听:
app.listen(3000);
console.log('app started at port 3000...');
```

对于每一个http请求，koa将调用我们传入的异步函数来处理：
```
async (ctx, next) => {
    await next();
    // 设置response的Content-Type:
    ctx.response.type = 'text/html';
    // 设置response的内容:
    ctx.response.body = '<h1>Hello, koa2!</h1>';
}
```

其中，参数ctx是由koa传入的封装了request和response的变量，我们可以通过它访问request和response，next是koa传入的将要处理的下一个异步函数。

上面的异步函数中，我们首先用await next();处理下一个异步函数，然后，设置response的Content-Type和内容。

由async标记的函数称为异步函数，在异步函数中，可以用await调用另一个异步函数，这两个关键字将在ES7中引入。

### koa middleware
让我们再仔细看看koa的执行逻辑。核心代码是：
```
app.use(async (ctx, next) => {
    await next();
    ctx.response.type = 'text/html';
    ctx.response.body = '<h1>Hello, koa2!</h1>';
});
```

每收到一个http请求，koa就会调用通过app.use()注册的async函数，并传入ctx和next参数。

我们可以对ctx操作，并设置返回内容。但是为什么要调用await next()？

原因是koa把很多async函数组成一个处理链，每个async函数都可以做一些自己的事情，然后用await next()来调用下一个async函数。我们把每个async函数称为middleware，这些middleware可以组合起来，完成很多有用的功能。

例如，可以用以下3个middleware组成处理链，依次打印日志，记录处理时间，输出HTML：
```
app.use(async (ctx, next) => {
    console.log(`${ctx.request.method} ${ctx.request.url}`); // 打印URL
    await next(); // 调用下一个middleware
});

app.use(async (ctx, next) => {
    const start = new Date().getTime(); // 当前时间
    await next(); // 调用下一个middleware
    const ms = new Date().getTime() - start; // 耗费时间
    console.log(`Time: ${ms}ms`); // 打印耗费时间
});

app.use(async (ctx, next) => {
    await next();
    ctx.response.type = 'text/html';
    ctx.response.body = '<h1>Hello, koa2!</h1>';
});
```

middleware的顺序很重要，也就是调用app.use()的顺序决定了middleware的顺序。

此外，如果一个middleware没有调用await next()，会怎么办？答案是后续的middleware将不再执行了。这种情况也很常见，例如，一个检测用户权限的middleware可以决定是否继续处理请求，还是直接返回403错误：
```
app.use(async (ctx, next) => {
    if (await checkUserPermission(ctx)) {
        await next();
    } else {
        ctx.response.status = 403;
    }
});
```

理解了middleware，我们就已经会用koa了！

最后注意ctx对象有一些简写的方法，例如ctx.url相当于ctx.request.url，ctx.type相当于ctx.response.type。